<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="texts">1. Метод экономической добавленной стоимости EVA
        1.1. Сущность метода EVA
        Другим направлением совершенствования информационного обеспечения
        бизнеса явился метод оценки его стоимости, основанный на показателе
        экономической добавленной стоимости за период, с учетом альтер-
        нативных издержек, связанных с объемом инвестиций, которые добавят
        стоимость в будущем.
        «Экономическая добавленная стоимость или EVA (сокр. от англ.
        economic value added) один из методов оценки экономической прибыли
        корпорации. EVA является зарегистрированной торговой маркой
        консалтинговой компании «Stern Stewart and Co.

        Впервые термин EVA был использован в 1989 году П. Финеганом, но
        привлёк к себе существенное внимание только после публикации Ш.
        Талли в журнале Fortune. В статье были представлены концепция EVA и
        методика её расчета. Также в журнале было опубликовано интервью со
        Стерном и Стюартом и были приведены примеры успешных американских
        компаний, использующих EVA в качестве критерия измерения
        эффективности деятельности. После этого концепция EVA вызвала большой
        интерес бизнес-сообщества, включая такие компании, как The Coca-Cola
        Company, Eli Lilly and Company, Bausch and Lomb, Matsushita,
        Briggs and Stratton

        Рыночная стоимость организации = Чистые активы (по балансовой стоимости)
        EVA будущих периодов, приведенная к текущему периоду
        где рыночная стоимость организации определяется на конец t – го
        текущего года; чистые активы – на начало t – го текущего года;
        EVA - экономическая добавленная стоимость за t – й текущий год(период)
        Оценка компании по EVA
        Капитал Inv:
        Собственный капитал
        Заемный капитал
        Заемный капитал = Долгосрочные обязательства
        Краткосрочные займы - Доля миноритарных акционеров

        Доля собств средств в капитале % Ds
        ds = собственный капитал/ Inv
        Доля заемн средств в капитале % Dd
        dd = заемный капитал/ Inv
        Ds+Dd=100%

        Стоимость собств капитала % rs (4-20%)
        Стоимость заемн капитала % rd - процентная ставка по
        банковому кредиту (10-20%)

        Средневзвешенная стоимость капитала, WACC %
        WACC = (E/V * Re)+(D/V * Rd * (1 - t))
        Рыночная стоимость капитала компании, Е
        Рыночная стоимость долга компании, D
        V = Е + D, V
        Стоимость капитала, Re
        Стоимость долга, Rd
        Ставка корпоративного налога, t

        EBIT - операционная прибыль\n" +
        EBIT = Прибыль до налога + Проценты к уплате +
        Амортизация основных средств и нематериальных активов +

        Амортизация

        NOPAT
        NOPAT = EBIT - (1*t)

        EVA
        EVA = NOPAT - WACC * Inv

        СТОИМОСТЬ PV = Inv + СУММА(EVAperiod/ (1+ WACC)^period))
            </string>

    <string name="wacc">WACC (Weight Average Cost Of Capital)средневзвешенная
        стоимость капитала, %;
        CE (Capital Employed) - инвестированный капитал, вложенный
        компанией в активы и операционную деятельность, ден. ед.
        Стоимость инвестированного капитала (CE) рассчитывается по формуле
        CE = TA - NP,
        где TA (Total Assets) - совокупные активы, ден. ед. ;
        NP (Non Percent Liabilities)  беспроцентные текущие обязательства (по
        балансу), т. е. кредиторская задолженность поставщикам, бюджету,
        полученные авансы, прочая кредиторская задолженность.
        Средневзвешенная стоимость капитала (WACC) определяется
        следующим образом:
        WACC = Ks * Ws + Kd * Wd * (1 - T),
        где Ks - стоимость собственного капитала, ден. ед.;
        Ws - доля собственного капитала, %;
        Kd - стоимость заемного капитала, ден. ед.;
        Wd - доля заемного капитала, %;
        T - ставка налога на прибыль, %.
        Стоимость собственного капитала (Ks) может быть рассчитана по
        формуле^:
        Ks = R +  * (Rm - R) + x + y + f,
        где R - безрисковая ставка доходности (например, ставка по депозитам
        российских банков высшей категории надежности), %;
        Rm - средняя доходность акций на фондовом рынке, %;
         - коэффициент «бета», измеряющий уровень рисков и вносящий
        соответствующие коррективы и поправки;
        x - премия за риски обеспечения финансовой устойчивости компании,
        связанные с её недостаточной платежеспособностью, %;
        y - премия за риски возможного банкротства компании, связанные с
        недоступностью информации о финансовом состоянии и решениях
        менеджмента, %;
        f - премия за внешний риск, %.
        Причинами внешнего риска снижения финансовой устойчивости компании
        могут быть политические и социальные конфликты, возможность
        пересмотра результатов приватизации и экспроприация собственности,
        ограничения на распоряжение собственностью и на вывоз капитала, дефолт
        по государственным заимствованиям, нестабильность денежной единицы и
        возможность высокой инфляции.
        Стоимость заемного капитала (Kd):
        Kd = r * (1 - T),
        где r - годовая процентная ставка за пользование заемным капиталом;
        Т - ставка налога на прибыль.</string>
</resources>